\newpage
\section{Arquitectura del sistema}

\subsection{Descripci\'on general}
\vspace{0.6cm}
\begin{figure}[h]
	\raggedleft
	\includegraphics[scale=0.5]{img/DAM.png}
	\caption{Ejemplo estructura b\'asica.}
\end{figure}
\newpage
\subsection{Descripci\'on del Hardware}
\vspace{0.9cm}
\begin{center}
\begin{tabular}{||l|p{8cm}||}
	\hline 
		\textbf{Hardware} & \textbf{Justificaci\'on}\\
	\hline
		Microcontrolador & Microcontrolador de f\'acil uso y sencillez. Se elige por la cantidad de librer\'ias e informaci\'on disponible y porque es open source.
\\
	\hline
	 	Shield Ethernet & M\'odulo necesario para dotar de conectividad al microcontrolador y poder controlar el sistema de riego mediante internet.
 \\
	\hline
	 	Sensor Luz & Se instala un sensor de luz para medir si la luminosidad que están recibiendo las plantas es la adecuada \\
	\hline
	 	Sensor Temperatura Ambiental &  Se instala un sensor de temperatura para medir la temperatura ambiental y avisar en caso de temperaturas muy altas o muy bajas.
 \\
	\hline
	 	Sensor Humedad Ambiental & Se instala un sensor de humedad para medir la transpiraci\'on de las plantas y ver si est\'an recibiendo suficiente agua.
 \\
	\hline
	 	2 x Sensor Humedad Sustrato  & Se instala un sensor de humedad de suelo por planta para el control del riego. Los valores de la humedad de la tierra ayudaran a decidir si la planta necesita m\'as agua o no.\\
	\hline	 
	2 x Bombas & Control de la cantidad de agua del regado.\\
	\hline
		RTC (Real Time Clock) & Reloj de tiempo real para permitir programar los riegos a horas y días espec\'ificos. Se opta por esta opci\'on y no por un reloj software sistema para tener un sistema independiente de establecimiento de hora que no se pierda en caso de que el arduino se reinicie y se pierdan los datos de referencia. \\
	\hline	
\end{tabular}
\end{center}
\newpage

\subsection{Descripci\'on del software}
\vspace{0.6cm}
\begin{figure}[h]
	\raggedleft
	\includegraphics[scale=0.5]{img/software.png}
	\caption{Estructura del software.}
\end{figure}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Arduino: } 
	\begin{itemize} 
		\item Control de Bombas: El arduino coge de un servidor apache usando una HTTP REQUEST con el método GET los valores de regado de un archivo PHP que recoge los inputs de la página web.
		\item Lectura de Sensores: Arduino lee los datos de los sensores y los manda a un servidor local Apache usando una HTTP REQUEST con el método POST a un archivo PHP que será el encargado de insertar lo datos a la base de datos.S
	\end{itemize}
	\item \textbf{Base de datos: }
		\begin{itemize}
			\item La base de datos almacenar\'a la informaci\'on de las plantas para la wikipedia.
			\item Almacenar\'a la informaci\'on de los sensores para la monitorizaci\'on de estos y la posterior visualizaci\'on en la aplicaci\'on.
			\item Almacenar\'a la informaci\'on de regado para el control del riego (frecuencia de regado y cantidad de agua).		
		\end{itemize}
	\item \textbf{Aplicaci\'on web: }
	\begin{itemize}
		\item Se utilizar\'a el framework bootstrap para desarrollar una aplicaci\'on responsive adem\'as de javascript y varias librer\i'as suyas para dotar la aplicaci\'on web de interacciones tales como la visualización de datos. 
	\end{itemize}
	\newpage
	\item \textbf{Mock up: }
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
	\includegraphics[scale=0.4]{img/mockup.png}
	\caption{Estructura de la aplicaci\'on web.}
\end{figure}

